香港澳門iPhone被「河蟹」 中華民國Emoji被消失，同Siri問天氣：中國台灣

中華民國國旗 Emoji 繼在 2017 年被發現消失於中國大陸版的 iOS，如今有人發現這個自我審查風潮再席捲香港、澳門。港澳用戶如把 iOS 更新至 13.1.1 或更新的版本，手機內原生 Emoji 鍵盤將無法輸入中華民國國旗，而且向 Siri 查詢天氣時，更會說出「中國台灣」。

以往港澳版 iOS，在 Emoji 鍵盤上亦可選擇輸入中華民國國旗，但在港澳用戶升級 iOS 13.1.1 之後，卻發現該項目被消失。

有網民「Hikaru」發現 iOS 的程式碼當中，加入了「regionCode」的新程式碼，令區碼為「CN」以及「ZA」的 iOS 裝置都不能在 Emoji 鍵盤選擇中華民國國旗，另外所有 iOS 裝置如把地區設定為香港或澳門，亦不會選擇到中華民國國旗。

不過有網民發現在英文輸入法當中輸入「Taiwan」，其關聯字功能會正常提出中華民國國旗的選項（用戶需先行開啟關聯字功能）。故此可知新版 iOS，仍能顯示中華民國國旗並靠這個特殊方法輸入。

另一方面，Apple 亦對 Siri 平台有關「台灣」的稱呼更改為「中國台灣」。使用港版裝置查詢台灣天氣時，Siri 會回答中國台灣台北市。

Android 當立

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

仆街

正奶共西
台灣，香港

屌你老母apple
仲assemble in china想食支那條水

柒婆就係想大家唔記得雙十慶祝活動呀

gay cook 應該食兩家茶禮，你轉返中文就係中國台灣，要用13.1.1

個post會沉
之前pokemon go單嘢都係，一知係apple問題就沉

係android嘅話實屌到開花

gay cook

其實icloud連撚埋去中国都唔出奇

用apple果d人都係傻鳩來，講過幾多次gay cook奶共又唔撚信，等睇遲d香港iCloud用家都用埋雲上貴州做backup

利申：sony用家

遲早都係啦，中国iCloud都變雲上貴州，香港仲會遠咩

新口號：和勇相連 永不割蓆！

各位巴打絲打幫幫手討論下要唔要新口號

英文一樣....
TAIWAN,CHINA

所以pokemon go 單野係關apple唔關nintendo事？

關撚事呀，係由新加坡多撚到奶共狗做apple高官嘅

直接出中國台灣